<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Công Nghệ &amp; Khoa Học</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Công Nghệ &amp; Khoa Học</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 10:27:02 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>YouTube Đóng Góp 2,2 Tỷ Bảng Anh Cho Vương Quốc Anh</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/youtube-dong-gop-2-2-ty-bang-anh-cho-vuong-quoc-anh/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:27:02 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/youtube-dong-gop-2-2-ty-bang-anh-cho-vuong-quoc-anh/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Youtube và nước Anh&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/posts/youtube-dong-gop-2-2-ty-bang-anh-cho-vuong-quoc-anh/2-ty-bang-anh.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lĩnh vực sáng tạo nội dung trên YouTube tại Vương quốc Anh đã chính thức khẳng định vai trò là một động lực kinh tế lớn. Theo báo cáo tác động do Oxford Economics thực hiện, các nhà sáng tạo nội dung YouTube đã đóng góp 2,2 tỷ bảng Anh cho nền kinh tế Vương quốc Anh và hỗ trợ 45.000 việc làm chỉ riêng trong năm 2024.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apple đàm phán với SpaceX để tích hợp Starlink vào iPhone 18 Pro</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/apple-dam-phan-voi-spacex-de-tich-hop-starlink-vao-iphone-18-pro/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 16:11:24 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/apple-dam-phan-voi-spacex-de-tich-hop-starlink-vao-iphone-18-pro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Musk và apple&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/posts/apple-dam-phan-voi-spacex-de-tich-hop-starlink-vao-iphone-18-pro/Musk-apple.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple được cho là đang đàm phán với SpaceX của Elon Musk để tích hợp kết nối vệ tinh Starlink vào iPhone 18 Pro bắt đầu từ năm 2026, mở rộng ra ngoài SOS khẩn cấp dựa trên Globalstar hiện tại để cho phép nhắn tin và dữ liệu cơ bản ở những khu vực không có vùng phủ sóng di động.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Các cuộc thảo luận sơ bộ, lần đầu tiên được báo cáo bởi The Information vào ngày 23 tháng 10 năm 2025, liên quan đến T-Mobile về khả năng tương thích phổ tần, mặc dù không công ty nào xác nhận chi tiết.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Foxconn tăng gấp đôi sản lượng airpods ở Ấn Độ</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/foxconn-tang-san-luong-airpods/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 16:11:24 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/foxconn-tang-san-luong-airpods/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Ảnh AirPods&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/posts/foxconn-tang-san-luong-airpods/airpods-4-1.jpg&#34;&gt;
Theo The Economic Times, Apple đang tiếp tục đẩy mạnh chiến lược đa dạng hóa chuỗi cung ứng với việc Foxconn chuẩn bị tăng gấp đôi sản lượng AirPods tại nhà máy ở Hyderabad, Ấn Độ. Cụ thể, công suất tại nhà máy Kongara Kalan sẽ được nâng từ 100.000 lên 200.000 sản phẩm mỗi tháng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Để thực hiện việc này, Foxconn sẽ đại tu các dây chuyền hiện có và chuyển giao thêm thiết bị từ các cơ sở tại Việt Nam sang. Lực lượng lao động tại đây cũng dự kiến tăng từ 2.000 lên 5.000 người trong 6-8 tháng tới để đáp ứng việc lắp ráp các mẫu tai nghe mới như AirPods 4 và AirPods Pro 3.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ipad thế hệ 2027 có thể được trang bị tản nhiệt buồng hơi</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/ipad-the-he-2027-co-the-duoc-trang-bi-tan-nhiet-buong-hoi/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:38:49 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/ipad-the-he-2027-co-the-duoc-trang-bi-tan-nhiet-buong-hoi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Ipad 2027 concept&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/images/8877262_iPad-Pro-2024-Space-Black.jpg&#34;&gt;
Theo Bloomberg, Apple đang xem xét việc trang bị hệ thống tản nhiệt buồng hơi (vapor chamber) cho các mẫu iPad Pro trong tương lai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Động thái này nhằm giải quyết vấn đề tản nhiệt khi các con chip ngày càng mạnh hơn, giúp giảm thiểu hiện tượng giảm hiệu năng do quá nhiệt khi xử lý các tác vụ nặng.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Công nghệ tản nhiệt này được cho là tương tự với hệ thống trên iPhone 17 Pro. Gurman dự đoán rằng tính năng này có thể xuất hiện sớm nhất trên thế hệ iPad Pro tiếp theo, nhiều khả năng sẽ sử dụng chip M6 sản xuất trên tiến trình 2nm và ra mắt vào đầu năm 2027.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/hello-world/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:14:10 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/hello-world/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;draft-false&#34;&gt;title: &amp;ldquo;Hello World&amp;rdquo;
date: 2025-10-27
draft: false&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Chào mừng bạn đến với blog công nghệ đầu tiên của tôi!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
